[扮工/慢更] 我在講故台愛上一朵花

這是一封情書。

希望能用笨拙的字句，引起她的注意。

序) 寫在告白前

我叫吳舒，要自我介紹是一件再容易不過的事。簡單的名字、平凡的樣貌、普通的身高，就是那種見過幾面還是記不住的類型。

靠着小聰明，安然無恙地讀完了六年的中學。談過一次戀愛，沒有甚麼山盟海誓、死去活來，平淡的開始再和平的結束，如今回想起來，仍會覺得那一年過得有點莫名其妙。

中學之後，就是四年的虛度年華。麻將、酒精、遊戲、床鋪，大概是我對這四年的印象。畢業後，在一間媒體公司工作到現在。

這就是直到那天為止的我的故事，簡單來講，我是一個沒有故事的人。

沒有故事的人，喜歡聽故事、喜歡看故事。

從小就鍾情於RPG遊戲；明明不是特別喜歡文字，卻可以不眠不休地看完一套三百萬字的小說；就連畢業之後的工作也是在收集別人的故事。

人總是愛自己沒有的。所以那天，我愛上了她寫的故事，愛上了寫故事的她。

一) 日常
「九龍灣，唔該。」

就算已經工作快兩年了，吳舒還是改不掉偶爾會懶床的習慣。

看着車上的咪錶跳着茶紅的數字，放空大腦。不知道從甚麼時候開始，連戴上耳機的心情都沒有了，更多的時候只想安靜地坐着，毫無焦點地注視着前方。

如果車就這樣一直開下去，那應該是一件很美好的事，如果不用車資的話更好。

回過神來，吳舒遞上了一張一百元，然後說服自己，這是這個星期的早餐錢。吳舒並沒有吃早餐的習慣。

「早晨。」吳舒回到自己的位置上，尷尬地看着正在等他開會的同事和編輯。

其實吳舒是準時回到公司的，只不過這種剛好趕上時間的情形，讓整組人都覺得他遲到了。就連吳舒自己的耳根也開始紅起來。

編輯也不等吳舒的那句抱歉，開口就問：「大家今日有冇睇到啲咩新聞或者值得跟嘅故仔？」

趁其他同事還在匯報的時候，吳舒打開了whatsapp，打算從早上收到的來自不同機構公關提供的個案中，找一些值得做報導的故事，也順便再看一次今天的記者會日程表。不過除了財政預算案的後續會議，似乎沒有甚麼值得去看的記者會。而由機構公關提供的幾個個案中，也沒有看到比較吸引的故事。

要是在兩年前，吳舒說不定會想去挖掘一下這些故事。只是在這兩年的忙碌中，這個喜歡聽故事、看故事的年輕人，失去了尋找故事的熱情與期待。對他來說，找故事在現在看來，更像是一道催命符，一道用興趣作為燃料去烹煮的死亡料理。

吳舒在想，當興趣被燃乾燒淨的時候，自己還剩下甚麼呢？

大概就剩下為了忙碌而忙碌的過活，剩下連耳機也懶得戴上的疲態了吧。這是一件很悲傷的事。然而，這並不是最可怕的。

因為更可怕的是麻木。在這兩年所接觸的故事裡，多半都是悲情的。生老病死的不說，掙扎求存的也很多：有小店難挨貴租、有小眾受盡排擠、唯獨小人仍在那邊頂着猖獗的嘴臉。

每天在最前線重覆看着這個病態的社會和懸殊的力量，原來從憤怒到無力再到心死並不需要太長的時間，就像麻木到厭世也不過是一念而已。

想到這裡，吳舒不禁打了一個冷顫。但故事還是要找的，於是他打開Facebook和連登，看看有甚麼熱話。

西方歐美大航海個陣,明朝係度做緊乜野?
[突發！！！]特金取消午宴 傳不會簽聯合聲明
[短篇/愛情/結局篇]農曆新年,我請了一位ptgf來做我女朋友 完
越南女學生向金正恩獻花惹關注
網民晒《CO-CO！》珍藏哀悼 前編輯嘆︰港漫界損失
突發，城大民主牆
還願真係所有華人恐怖遊戲之冠
[真人真事]為自己的十七歲畫一幅畫
外國影評指《流浪地球》：天真可笑，欠科學常識
入黎講下你份CV有幾花
．
．
．

「阿舒你呢？有冇見到啲咩故仔？」編輯依舊用她那冰冷的語氣催促道。

「Co-Co！雜誌喺Facebook專業宣布停刊，我覺得可以試吓搵啲相關嘅人做隻細故。」吳舒邊回答邊望向編輯的側臉。顯然編輯對這個消息並不是很感興趣，搞不好她連Co-Co！是一本怎樣的雜誌都不知道。

果然，編輯緊接著就問起這本雜誌的背景。吳舒也只好簡單地介紹這本漫畫雜誌，和編輯相處兩年的經驗告訴他，編輯只是隨口問一下而已，並沒有採納的打算。那還不如趁早結束這個話題。

「嗯，呢單嘢 隔離組同事應該會跟進。」意料中的答覆，接下來就是等編輯的命令了。

「你都係處理咗 你手頭上隻故仔先，今日四點前交稿畀我。之後再搵多隻可以做嘅故題
。」

吳舒皺著眉頭回到了自己的座位上。要整理一小時的訪問內容，然後在四點前交稿對他來說，時間還是充裕的，問題是在新的故題。兩年前的他，不會想到自己的興趣會讓現在的他如此煩躁；就像現在的他，不會想到自己會重新找回丟失的興趣。

趕上了截稿的時間，吃完了頹廢的午飯，吳舒對著編輯提起吃飯時想到的故題：做一個關於駐校社工的故事。用財政預算案為引，再用學生的壓力做包裝，最後道出駐校社工的苦況。匯報的手段，大概就是吳舒兩年來學得最多的東西了。

就這樣，在一邊小心翼翼地試探編輯，一邊疲於聯絡受訪者的情況下，結束了一天的工作。

回家、洗澡、吃飯，帶著疲憊的軀體躺到床上的時候，已經是午夜了。吳舒平躺在床上，看著天花板發呆，明明已經很累的他卻沒有甚麼睡意。

於是他滑起手機，指尖停在了一個有點眼熟的標題上：[真人真事]為自己的十七歲畫一幅畫。

而吸引他點進去的，是那個作者的用戶名：山茶花。

這一晚，吳舒徹夜無眠。